民 主 派 議 員 將 動 議 彈 劾 周 浩 鼎

【Now新聞台】民主派召開特別會議決定動議取消周浩鼎的議員資格，他們認為周浩鼎涉嫌公職人員行為失當以及誤導公眾，星期五會再討論動議的細節。

民主派中午舉行會議商討有關UGL事件的跟進行動，決定動議取消周浩鼎的議員資格。

提出動議預計，可在6月7日立法會大會討論，至於會否動議彈劾行政長官梁振英，民主派表示要細心研究梁振英違反甚麼法例，有否構成對立法會藐視或不尊重，及考慮在梁振英餘下任期能否完成動議程序等因素。

過倒我切連尼住柒

主觀希望過到…
但係實際上分组點票，鼎呢個朴街仔一定無事

小學雞

小學未畢業

民主派會議今午召開特別會議討論跟進梁振英與周浩鼎「打籠通」事件。民主派會議召集人涂謹申說，他們已有共識引用《議事規則》49（B)啟動譴責、彈劾民建聯周浩鼎的議案。他們周五會再討論議案的字眼及是否由一位議員代表提出。

獨立民主派毛孟靜指，昨日已與秘書處商討有關事宜，她擬提出的譴責動議有三個原因，首先周浩鼎作為委員會副主席，竟然容許受查人梁振英干預調查；其次，周浩鼎容許梁振英以特首身份干預整個立法會事務；第三是周浩鼎宣誓就任立法會議員時是效忠香港特別行政區，但他現在予人的印象是特別地、專門地效忠梁振英，她稱可在6月7日的立法會會議上提出。

法律界立法會議員郭榮鏗補充，從法理上看，周浩鼎未有盡忠職守按議員宣誓行事，而且涉及公職人員行為失當，讓梁振英介入專責委員會調查，影響公正性，令立法會蒙羞。另外，周又在4月25日的會議上三番四次誤導公眾及委員會，指有關修訂建議是由他本人提出，涉刻意隱瞞及誤導。

被問到會否啟動彈劾特首梁振英，涂謹申說周五會一併討論，但有議員關注梁的任期將完結，是否可及時啟動有關程序。

根據議事規則49（B）啟動取消議員資格機制，議案中止辯論後會交付調查委員會處理。不過此時只要建制派議員提動議反對交付委員會，則需要經過分組點票決定，但由於民主派在直選有過半議席，故議案獲通過機會不大。

係唔係畀人搞
見過佢同陳克勤
勁斯文好禮貌

超！上次關鍵一票唔投票

食屎啦佢班仆街

超區未必

點解唔可以循司法途徑檢控？

鼎係針，彈劾佢做咩

最後武士

9少陣啦

講就兇狠

民建聯 工聯會 扮野最叻 完

無錯

到最後過唔到 條友冇事 之後當成件事冇咗 以後冇人再提689單野 穩穩陣陣升官發財

你係咪智障？

點解唔直接彈劾689

我係基督徒......呢場選舉過後，我希望大家可以做返朋友

實過唔到

根本無可能過到
過多一個禮拜大家咪又係當冇事發生
下屆又入過去

隻手遮天

班仆街都唔返去投票, 過撚咩過

上次關鍵一票, 唔去投票呀

失憶呀？

民煮撚終於做野啦

我中立但對於建制派真心唔抵幫 因為依個人都鳩鳩地幫人做野都唔識執手尾

( Show Blocked User - 麻三斤 )
咩人先講得出

世界和平 大家少d爭執 打和！

我有得投咩

哦。

睇實啲邊個民主派甩底唔去投票

睇死唔夠票
最尾民主派大叫一聲民主最黑暗一天打完場波

過唔到就唔做咩

民主派次次有咩事都係開左個頭就不了了之,
例如上年銅鑼灣書店事件

佢好好架 整定掌心雷俾老友記添

彈就彈唔到 睇下保皇黨表演就真

呀鼎今鋪刷鞋刷出禍

字都未撚識打咪衝出黎柒啦

屌泛民有邊次行動係成功先得架?

你老母就真係俾人搞
屌你老母

次撚次都衰先可以扮可憐講咩關鍵一票

但唔投票

笑到差d透唔到氣

點算呀我既頂頂

block咗兩個

次次都有頭冇尾
屌
含撚投票

專簡啲必輸的仗打
邊個衝邊個就係鬼

等睇投票販民又失蹤

將
到時又冇左件事

快啲搵人搬走舊鼎

劇本：彈劾成功，然後鼎鼎做劉江華v2

原來彈劾689只要四分一議員動議，就可以有首席法官調查。雖然得返兩個月，但到時雜總嚟會嚟香港

要2/3人贊成

首先要四分一個立法會動議
跟住再要喺兩個組別都過半數通過先會開始調查

ff:咁不如成立調查委員會去查周浩鼎事件
好似只係需要廿位議員站立咋喎

做下樣
邊彈到
投完票又行返出嚟講今日係香港民主最黑暗一日

鼎

keep住炒起件事

五毛狗進場

鼎鼎真係mvp

岩

頂頂